 18:25, 13 февраля 2019
Новые страны захотели всоюз сРоссией
Израиль и Иран готовятся заключить торговые соглашения с Евразийским экономическим союзом (ЕАЭС), пишет The Times of Israel.По данным издания, речь идет о двух не связанных между собой договорах, предусматривающих похожие условия, — сотрудничество с ЕАЭС в сферах торговли (включая электронную), таможенного регулирования, санитарного и эпидемиологического контроля.Израилю не придется договариваться с не признающим его Ираном. Свободная торговля между ними также не предусматривается — условия соглашений будут распространяться только на отношения его участников со странами ЕАЭС.Иран уже заключал соглашение о свободной торговле с ЕАЭС, однако оно носило временный статус и не предусматривало отмену пошлин.Ранее в российском Минпромторге сообщали, что вероятными кандидатами на сотрудничество с ЕАЭС являются также Сингапур, Индия и Египет.ЕАЭС был образован в 2015 году, придя на смену Евразийскому экономическому сообществу (ЕврАзЭС). В настоящее время в него входят Россия, Белоруссия, Казахстан, Армения и Киргизия.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
